.. 2.13
   
Transformador de corriente alterna
----------------------------------

**Objetivo**

Demostrar la inducción mutua entre dos bobinados, que vienen con
el kit.Se conecta un de los dos bobinados, el primario, entre WD y GND.
Se alinea los ejes des los bobinados, y se inserta un núcleo de ferrita.

.. image:: schematics/transformer.svg
	   :width: 300px
.. image:: pics/transformer-screen.png
	   :width: 300px

**Procedimiento**

-  Conectar como lo muestra la figura.
-  Activar A1 y A2
-  Fijar WG en :math:`500~Hz`
-  Aproximar los bobinados uno del otro y observar el voltaje en A2.
-  Insertar un núcleo de ferrita.

**Discusión**

La señal aplicada y inducida están representadas en la figura. Un campo
magnético oscilante causa la tensión inducida. En los dos experimentos
previos, el campo magnético era creado por los movimiento de imanes. En
el caso presente, es creado por una corriente variable en el tiempo.

Intentar la misma experiencia con una señal cuadrada.Conectar una resistencia
de :math:`1~k\Omega` a los terminales del bobinado secundario para reducir
las oscilaciones de resonancia.

El concepto de corriente alterna es introducido por la curva de la
tensión como función del tiempo. Se explora el comportamiento de varios
dipolos como capacitores y bobinados en corriente continua y alterna,
midiendo parámetros como amplitud, frecuencia y fase. La conversión de
señales eléctricas en sonido y la reciproca es demostrada. Para cada
experiencia, se realizan conexiones según el diagrama anexado.
